立法會佔領當日，泛民要求與林鄭月娥緊急會面。林鄭：「我唔得閒。」

【新增動新聞】
7月1日示威者由早上開始於金鐘一帶聚集，示威者以至泛民立法會議員一度要求與林鄭月娥緊急會面，但林鄭以事忙和「沒有時間」拒絕會面。政府新聞處凌晨表示，林鄭月娥上午4時在灣仔警察總部會見傳媒，而政務司司長張建宗、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰亦一同出席。
相關新聞：【7.1上街●縮時攝影】100萬、200萬+1、55萬 民心在此

林鄭月娥表示，7月1日見到兩個不同的場面，一個是和平理性的遊行，體現香港自由多元包容的特質；另一個是暴力畫面。她形容有關行為目無法紀，對事件感到痛心並予以強烈譴責，林鄭又指警方處理暴力行為表現克制，對違法行為必定追究到底。保安局局長李家超指，昨日衝擊立法會人士干犯了一系列嚴重罪行，包括公安條例、刑事罪行條例、立法會權力及特權法等，又批評連日示威顯示有部份人是有暴力傾向，包括以傷害性的粉末和液體傷害他人，認為大家應小心有暴力傾向人士損害社會安寧。
警務處長盧偉聰表示，警方多番警告但示威者仍使用暴力行為，強調必會全力調查和嚴肅跟進，上午於金鐘的衝突導致13名警員送院治療；而下午3時許立會外亦發生氣體襲擊事件，2名警務人員吸入後不適而送院治理。盧偉聰強調香港為法治社會，相信暴力行為不為香港人所接受。
相關新聞：【7.1上街●空拍】百川匯海 目標如一

對於今日較早前泛民曾要求緊急會面不果，林鄭月娥僅重申會作最大誠意與不同背景和階層的人溝通，過去10小時監察整個事件的發生，認為香港市民也同意如現場溝通對事件無幫助，但就指未來日子願意與泛民和年青人溝通。
林鄭月娥再三強調香港是崇尚法治、理性、包容的社會，7.1發生令人震驚的事，認為這件事對政治立場無論相同與不同，都會出來譴責暴力，又重申法治是社會的根基。
有記者問到至今已有3人因為政府未有回應訴求而結束生命，政府為何出來譴責而不回應訴求，質問她有否聽到年輕人的訴求，亦是否對3名年輕人死亡視若無睹：「你係咪睇唔到有人因為咁而死咗呀」，林鄭月娥就舊調重彈，指出上月中已經宣佈將《逃犯條例》修訂暫緩，並指出沒有重啟的時間表，又指早前已表明會聽取市民意見，希望社會盡快回復秩序。
被問會否落地獄 黑面避答
林鄭多次避答記者問題，有記者問她「你成日話天堂留咗個位畀你，你依家點對得住嗰三個自殺嘅人同家屬，同埋你仲覺唔覺得喺天堂有個位，你會唔會落地獄呢？」林鄭黑面避答，僅重提譴責及暫緩修例的立場，對示威者「暴力行為」感到「傷心及震驚」。
被問到為何警方突然於晚上約9時突然撤退，盧偉聰指警方在立會大樓留守8小時，但因見到有示威者「搞個電箱」，故警方選擇暫時撤退，強調撤退時大樓內沒有其他職員。記者會歷時近26分鐘，其間政務司司長張建宗並無發言。
民主黨立法會議員尹兆堅直斥林鄭全屬謊言，他指7.1下午時已希望緊急約見商討，但對方仍以沒有時間為借口推卻，但到衝突過後，林鄭月娥突然就有空於凌晨四時召開記者會。

直接回應五大訴求
唔需要會面

冇大檯
冇人可以代表我

林奠你慢慢自閉啦 遲D就抑鬱症架啦

依家柒左想衝出黎扮補獲 仲要閉門? 閉你老豆

五大要求 你回應左先啦仆街

一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

各大專生唔好中計 拉一派打一派係共產常用技倆

佢地社會不同階層包括警察佐級協會，督察協會，警司協會，各保皇派，中聯辦
而對話既年輕人有青年民建聯，青年事務委員會，青年發展委員會

我無野講

「七黑」團結打倒白色恐怖

大家唔好忘記
係69 612 616 71 係林鄭自己拆走曬所有下台階
依家先想傾? 傾你老母呀!